\makecvtitle

\section{Education}
\ifenglish
\cventry{2016--2019}{Ingénieur généraliste}{École Nationale Supérieur d'Arts et Métiers}{Cluny}{}{Specialization in mecatronics and machine learning}
\else
\cventry{2016--2019}{Ingénieur généraliste}{École Nationale Supérieur d'Arts et Métiers}{Cluny}{}{Spécialisé en mécatronique et machine learning}
\fi

\section{Experience}

\cventry{
  \ifenglish
  2020--Today
  \else
  2020--Ajd
  \fi
  }{
  \ifenglish
  AI \& Software Engineer
  \else
  Ingénieur logiciel et IA | DevOps
  \fi
}{Preligens}{Paris/Lyon}{}{
  \ifenglish
  Created a component framework to help the data-science teams in developing AI algorithms faster.\newline{}
  Created internal services for algorithms: experiment tracking, Quality Analysis, creation and monitoring of active deployments.\newline{}
  Migrating our code base to a mono-repository: creation and maintenance of specialized tools and CI/CD.\newline{}
  Set up of a cloud cluster with automated deployment through CD.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item AI production framework development (python, tensorflow)
    \item Geospacial image processing (python, gdal/rasterio, Cython)
    \item Internal services development: API, MLOps (python, FastAPI, PostgreSQL) 
    \item Software deployment on cloud cluster (Nomad, Consul, Terraform/Ansible)
    \item CI/CD management (Github Actions, AWS S3/ECR/EC2)
    \item Mono-repository and Poly-repository management (Makefile, pyinvoke)
    \item DevSecOps methodology (CodeQL, Snyk, Sonarqube)
  \end{itemize}
  \else
  Création d'un framework composants pour aider le développement rapide d'algorithmes IA.\newline{}
  Création de services internes de MLOps: suivit d’expérimentations, Quality Analysis, déploiements.\newline{}
  Migration de notre base de code vers un mono-repository: création et maintenance d'outils et de CI/CD.\newline{}
  Mis en place d'un cluster cloud pour le déploiement automatique de nos applications par notre CD.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item Développement de framework applicatif IA (python, tensorflow)
    \item Traitement d'images géo-positionné (python, gdal/rasterio, Cython)
    \item Développement de services internes: API, MLOps (python, FastAPI, PostgreSQL) 
    \item Mise en production de services sur cluster (Kubernetes, Nomad, Consul, Terraform/Ansible)
    \item Gestion de CI/CD (Github Actions, AWS S3/ECR/EC2)
    \item Gestion de mono-repository et poly-repository (Makefile, pyinvoke)
    \item Dévelopement du DevSecOps (CodeQL, Snyk, Sonarqube)
  \end{itemize}
  \fi
}


\cventry{2019--2021}{
  \ifenglish
  FullStack Web developer
  \else
  Développeur Web FullStack
  \fi
  }{Studio Post-Météore}{Paris}{}{
  \ifenglish
  (Volunteering) Website development from wire-frames, and deployment to bare-metal linux server.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item Web development (php, Laravel 5)
    \item Relational database (MySQL)
    \item Deployment on linux server (Debian)
  \end{itemize}
  \else
  (Bénévolat) Developpement de site web à partir de wireframe, et déploiement sur server linux bare-metal.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item Développement Web (php, Laravel 5)
    \item Base de données relationnelle (MySQL)
    \item Déployement sur serveur linux (Debian)
  \end{itemize}
  \fi
}

\cventry{2019--2020}{
  \ifenglish
  Consulting Engineer
  \else
  Ingénieur Consultant
  \fi
  }{Astek}{Paris}{}{
  \ifenglish
  HMI development for my client's simulation software.\newline{}
  UX redesign to facilitate its usage by operators.\newline{}
  Weekly meeting with my client to exchange feedback and clarify needs.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item HMI development (Python,Qt)
    \item Agile methodology (SCRUM)
  \end{itemize}
  \else
  Développement d'IHM pour le logiciel de simulation de mon client.\newline{}
  Refonte de l'UX pour facilité son usage par les opérateurs.\newline{}
  Réunion hebdomadaire avec mon client pour echanger feedbacks et besoins.\newline{}
  Technologies:
  \begin{itemize}
    \item Development d'IHM (Python,Qt)
    \item Méthodologie Agile (SCRUM)
  \end{itemize}
  \fi
}

\cventry{6 mo. 2019}{
  \ifenglish
  Internership at Manufacturing Academy 4.0
  \else
  Stage à la Manufacturing Academy 4.0
  \fi
  }{Groupe Renault}{Paris}{}{
  \ifenglish
  \begin{itemize}
    \item iiwa collaborative robot programming (Java)
    \item Image recognition hardware programming (Keyence)
    \item Creation of training material on the installation and maintenance of automated systems.
  \end{itemize}
  \else
  \begin{itemize}
    \item Programmation de robots collaboratifs iiwa (Java)
    \item Programmation de hardware de reconnaissance d'images (Keyence)
    \item Création de formations sur l'installation et la maintenance de systèmes automatisés.
  \end{itemize}
  \fi
}

\newpage

\ifenglish
\section{Languages}
\cvlanguage{French}{native}{}
\cvlanguage{English}{fluent}{}
\cvlanguage{German}{conversational}{}
\cvlanguage{Japanese}{basic}{}
\else
\section{Langues}
\cvlanguage{Français}{natif}{}
\cvlanguage{Anglais}{bilingue}{}
\cvlanguage{Allemand}{intermédiaire}{}
\cvlanguage{Japonais}{bases}{}
\fi

\ifenglish
\section{Computer Skills}
\cvline{languages}{Python, Cython, Rust, C/C++, SQL, HTML5, CSS3 (SASS), JavaScript}
\cvline{frameworks}{Python: FastAPI, Typer\newline{}
Rust: Actix, Clap\newline{}
Web: Htmx, Sveltekit}
\cvline{databases}{Relational: PostgreSQL, MySQL\newline{}
NoSQL: Redis}
\cvline{data}{Airflow, Metabase}
\cvline{containers}{Docker, Podman, Kubernetes, Nomad}
\cvline{virtualisation}{QEMU}
\cvline{CI/CD tools}{GitHub Actions, GitLab CI}
\cvline{monitoring}{Prometheus, Graphana, OpenTelemetry}
\cvline{infrastructure as code}{Terraform, Ansible, Nix}
\cvline{cloud}{AWS (EC2, S3, ECR)}
\cvline{security}{OpenPolicyAgent, Snyk, CodeQL, Sonarqube}
\cvline{project management}{Github Project}
\else
\section{Compétences Informatiques}
\cvline{languages}{Python, Cython, Rust, C/C++, SQL, HTML5, CSS3 (SASS), JavaScript}
\cvline{frameworks}{Python: FastAPI, Typer\newline{}
Rust: Actix, Clap\newline{}
Web: Htmx, Sveltekit}
\cvline{BDD}{Relational: PostgreSQL, MySQL\newline{}
NoSQL: Redis}
\cvline{data}{Airflow, Metabase}
\cvline{conteneurs}{Docker, Podman, Kubernetes, Nomad}
\cvline{virtualisation}{QEMU}
\cvline{CI/CD tools}{GitHub Actions, GitLab CI}
\cvline{monitoring}{Prometheus, Graphana, OpenTelemetry}
\cvline{infrastructure as code}{Terraform, Ansible, Nix}
\cvline{cloud}{AWS (EC2, S3, ECR)}
\cvline{sécurité}{OpenPolicyAgent, Snyk, CodeQL, Sonarqube}
\cvline{project management}{Github Project}
\fi

% \section{Interests}
% \cvitem{hobby 1}{Description}
% \cvitem{hobby 2}{Description}
% \cvitem{hobby 3}{Description}

% \section{References}
% \begin{cvcolumns}
%   \cvcolumn{Category 1}{\begin{itemize}\item Person 1\item Person 2\item Person 3\end{itemize}}
%   \cvcolumn{Category 2}{Amongst others:\begin{itemize}\item Person 1, and\item Person 2\end{itemize}(more upon request)}
%   \cvcolumn[0.5]{All the rest \& some more}{\textit{That} person, and \textbf{those} also (all available upon request).}
% \end{cvcolumns}

\clearpage
